<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>RyoM.net</title><link>https://ryo-m-49.github.io/blog/</link><description>Recent content on RyoM.net</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Sat, 14 Jan 2023 22:20:10 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://ryo-m-49.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023年の抱負</title><link>https://ryo-m-49.github.io/blog/posts/2023-objective/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 22:20:10 +0900</pubDate><guid>https://ryo-m-49.github.io/blog/posts/2023-objective/</guid><description>今年の抱負 「若さとは借金のようなもの」という言説をツイッターでちょっと前に見かけた。若いときは実力がなくても大きなチャレンジをさせてもらったり、特別扱いしてもらえたりする一方で、若さがなくなった時その恩恵はなくなり、そこで得た経験をもとに借金を返済していく人生になる。若い時にどれだけその「借金」をもとにして成長できたかどうかで今後の人生が決まってしまうというものだ。
自分は今年で28になるので、もう明確に「若い」とは言えない年齢になってしまった。エンジニアとしてのキャリはもう3年目に入る。今年どれだけ頑張れるかどうかがこの先の人生の分かれ目な気がしているので、今年は抱負を宣言したうえで達成できるように頑張りたい。
1. アウトプットを増やす 毎月ブログを書く IT関連の記事とか技術書は割と習慣的に読むものの、読んで終わりのパターンが多くて身になってるんだかなってないんだかよくわからない感じになっているので思い出せるように書き留めておきたい。 その月に読んだ記事をまとめたものや、読んだ本、業務で学んだことなど、最低でも2記事/月は書くことが目標。
土日も何かしらコミットする まずはこれを見てほしい。
仕事でも個人のGithubのアカウントを使っているので平日は当然コミットが積まれているが、土日がきれいに抜け落ちている。まさに職業プログラマー。できるエンジニアを見ていると、やっぱりプライベートでもコード書いてたりするし、結局手を動かさないと身につかないことは多い。土日も5分でもいいからPCと向き合って穴ぼこ状態をなくすことが目標。
2. 収入とスキルを同時に増やす 副業する 正直平日の業務後はだらだらと過ごしてしまうことが多い。土日もゲームしたり麻雀したり彼女と遊んだりしてると気づいたら1日終わってるパターンも多いので、時間の融通が利く会社があれば平日の業後や土日の時間を使って副業をしたいなと思っている。もちろん収入面でのモチベーションも半分ぐらいあるが、1つの会社では得られない経験を積めるとスキルアップにもつながるというモチベーションも結構ある。最近は副業探すサービスも充実してるっぽいので、良い機会があれば何かしら始めたい。
1円以上稼ぐサービスを開発する やっぱり多くのエンジニアにとって一つの夢といえば個人開発で一発当てて悠々自適な生活をすることだ（知らんけど）。とはいえいきなり一発かますのは相当難しいことは先人の知恵から重々理解している。1円以上としたのは、0と1には大きな差があり、金額はあまり問題ないと思っているからだ。収入を増やすという抱負とは矛盾してるかもしれないけど、まずは1円でもいいからお金を稼げるサービスを作ることができたらやっとスタート地点に建てるんじゃないかなと思う。</description></item><item><title>ブログ作り直した</title><link>https://ryo-m-49.github.io/blog/posts/first-post/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 01:01:56 +0900</pubDate><guid>https://ryo-m-49.github.io/blog/posts/first-post/</guid><description>ヘッドレスCMSからHugoへ移行した話</description></item><item><title>Resume</title><link>https://ryo-m-49.github.io/blog/resume/</link><pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:34:43 +0900</pubDate><guid>https://ryo-m-49.github.io/blog/resume/</guid><description>経歴 2021/10 - 現在：株式会社 Yappli プロジェクト ノーコードでアプリを作成できるプラットフォームの各機能開発 中小企業向けの低料金サービス「Yappli Lite」の機能開発および運用保守 Push 通知配信基盤の運用保守、問い合わせ対応、インシデント対応 Push 通知配信基盤改善プロジェクト（エンジニア 6 名）のリードエンジニアを担当 2 名のサーバーサイドエンジニアインターン生の受け入れおよびメンターを担当 利用技術 フロントエンド Vue, Nuxt.js, TypeScript バックエンド Go, PHP, Laravel, インフラ ECS, EC2, S3, CloudFront その他ツール Github, CircleCI, NewRelic, Redash, CloudWatch, BigQuery, Jira, Confluence, Slack 2020/08 - 2021/10 株式会社 nu-face プロジェクト サーバー構築、メンテナンス サーバーの物理的なセットアップからデータセンターの設置まで パフォーマンス監視およびメンテナンス 受託システムの開発、運用保守 オンラインフィットネスシステムの開発、運用保守 福祉タクシー予約システムの開発、運用保守 自社サービスの開発、運用保守 広告クリックログ管理システムのリプレイス ノーコードウェブサイト構築サービスの新規開発 利用技術 フロントエンド JavaScript, jQuery バックエンド PHP, Laravel インフラ オンプレミス その他ツール GitBucket, Mattermost</description></item></channel></rss>